Canon餅鏡一問

最近想枝餅鏡，睇中2款平平地，Canon 40mm F2.8 STM 同 EF 50MM F1.8 STM，有冇師兄講下有咩分別，價錢差唔多，但50mm果枝光圈仲大啲但平啲，請問實際使用上係咪好少機會用到1.8光圈?

如果想影人像，邊枝好啲?

兩者個分別其實你已經打咗出來
如果你要散景1.8點都會有優勢 光量又差一倍有多,
50 1.8會有少少色散, 普遍都收返2.8
40 2.8開盡都唔差, 不過環境暗就要硬食
焦距方面你自己搵支變焦鏡睇下邊樣啱自己
兩支人像表現差唔多(焦距, 銳利度)

多謝師兄分析，我諗我會買40mm 2.8希望影snap shot時可以低調啲

我推40mm snap shot 街拍之類大光圈無咩feel
50mm應該未算係餅鏡 不過都夠細都百搭

師兄既意思係50mm影snap shot會好啲?我係有少少擔心大光圈實際上係街影起上黎會比較難對焦，會好多時推番上2.8黎用

我意思係50.8未必啱街拍 所以你買40就最fit

好，等我再望望先